%@Auteur: François Meria\par
Dans chacun des cas suivants, démontrer en utilisant l'exemple
ci-dessus que le triangle donné est rectangle en précisant le
sommet de l'angle droit.\\

\textit{Toutes les longueurs sont exprimées en } cm. \textit{Il
n'est pas demandé de faire une figure en vraies grandeurs, mais il
est conseillé de faire un schéma.}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=(\alph{*})]
    \item $ABC$ avec $AB=10$ ; $AC=6$ et $BC=8$.
    \item $DEF$ avec $DE=17$ ; $DF=15$ et $EF=8$.
    \item $TRI$ avec $TR=80$ ; $TI=82$ et $RI=18$.
    \item $ANP$ avec $AN=96$ ; $AP=247$ et $NP=265$.
    \item $TGV$ avec $TG=505$ ; $TV=217$ et $GV=456$.
    \item $STU$ avec $ST=424$ ; $SU=224$ et $TU=360$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
